美國欲與日本雙邊貿易談判 日促美重返TPP

美國欲與日本雙邊貿易談判 日促美重返TPP

美國與日本官員昨日會面，商討兩國貿易問題，但雙方貿易立場仍有分歧。美國則希望與日本展開雙邊貿易談判，惟日本卻希望美國重返跨太平洋夥伴關係協定（TPP）。

日本經濟再生擔當相茂木敏充與美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）會議，茂木敏充會後稱，雙方坦誠地交換意見，了解對方立場和想法差異，美國明確表示希望展開雙邊談判。

茂木敏充又表達了日本的立場，稱TPP對日本和美國而言都是最理想，暗示希望美國重返TPP，進行多邊貿易談判。

茂木敏充和萊特希澤今日進行第2日磋商，預料談及汽車業及農業議題。

美日自己簽單邊自由貿易協定好過啦，當然日本肯定唔中意雙邊談判

先跪低是常識